覺唔覺得母語呢個詞對男性好唔公平？

甚至係鬼佬地方都叫母語做mother tongue
我認為男權主義者應該企出黎去爭取男性權益
係呢度我想問下大家有咩好提議可以取代母語呢隻詞

腐乳

無聊，為反而反

有個乳字容易令人聯想到女性

男人自己權益都唔守護
你仲要碌鳩做咩
掉落街算啦

Mother board

扑佢老母

Parents tongue

乜乜man要改做乜乜person喎
依家話番佢地唔得？

用慣咗有乜所謂
唔通真係好似啲女權膠咁咩都要改？

people tongue

粗口咪就係男人語言囉

除非 ...

你牙籤咁幼啫

我都唔知點解要改Xmen做Xpeople架
好似下下鬧緊人咁
但乜man都冇曬之後 仲有咁多咩mother tongue同世上只有媽媽好咁咪好一面倒？

Ching你一出世第一句就粗口咁把炮 我點夠你玩呀

女人享受唔到屌西既快感 公平咩？

母乳 教學

人哋小學雞，你又要同人鬥小學雞？

溫水煮蛙呀大佬
你覺得係小學雞野 但呢一個係實實在在嘅議題
今日你覺得改一兩隻字冇咩問題 下次要求更過份你先想出聲就己經唔夠人大聲
咁當然啦 呢個post最主要討論係改母語做更適合嘅詞

Motherland

有fatherland架

到底除咗老老豆豆係關老豆事之外 仲有冇其他野係關老豆事

母校

請問依個字點樣影響你既權益？

係囉點解一定要母 父唔得?你歧視男人呀?又話男女平等既
屌你老母

person都有問題。點解係person唔係perdaughter

仆街仔 你槍口對邊面

請問ladies and gentleman依個字點樣影響你既權益？

呢種母權意識形態既語言結構打壓左男性既話語權

有啲野由小做起 唔通我一黎就話復興父權主義咩

請問點樣打壓到你既話語權呢？
語言係拎黎既溝通既，最緊要係雙方有效交流到
你鐘意既可以講做”父語”都得嫁
不過唔會有人明你講乜姐

母親英文-mother 一字
動詞有產生，生育，孕育既意思
形容詞則有本源
老母生你出黎，
咁你既第一語言咪叫母語(mother tongue)囉

失敗乃成攻之母，

有名，萬物之母。有名謂天地。天地有形位、有陰陽、有柔剛，是其有名也。

中文都大把咁既用法啦

咁講究兩性平等，快啲批鬥埋父母依個字，
憑咩父行先？

人既眾數又點解要用代表男性既他們？
女性既她們就唔做得代表？

仲有記得批鬥埋自己既身體，
憑咩得女性會黎M，憑咩得女性可以有BB?

屌，又真係駁你唔到

做咩啫你

lingua franca

直頭變咗另一樣野 Ching你仲痴線過我 職業級都唔夠你鬥

叫開主板

第一語言
Native language

father tongue

佢好明顯諷刺緊女權撚啦

咁乳頭呢個字都唔夠中性
有個乳字好易令人想象到女性

諷刺同低手反都唔識分？

母親親身孕育出黎 的確男人做唔到喎

冇錯
利申 叫開lin頭

英文個面的確有其他字可以用
但中文黎講真係唔得 冇人會用四粒字去講兩粒字就表達到嘅野

冇睇新聞？ 含撚仆街死啦柒頭

父語

其實呢 language and sexism就好撚普遍嘅 仲要通常都係bias男性 尤其係中文 需要我都覺得好多女權撚係戇鳩

依你邏輯，即係用蝗語取代廣東話都冇問題啦

五毛狗出沒注意

bias女性多d wo , 連country 都要用she

連登越嚟越多真心

我知你想串9女權撚
不過認真講，用“母”呢隻字其實係想象徵“孕育”既意思

點解淨係要歌頌母愛呀
我地冇份捱夜OT為頭家咩
孟母三遷洗撚哂老公d錢
孟爸冇幫手搬屋咩

還我父語

孟母係寡婦

father board

Ok 我地停一停同孟爸默哀一分鐘先

mothership
motherboard

sexism in language
中文
嫖
妓
奴
妖
奸

English
xxxman (eg postman, businessman etc)
guy vs guys (man vs a group of ppl)
Frailty, thy name is woman. （Shakespeare)

其實有father tongue

你講乜撚 咁大段嘢正係見到有人吠

無乳點叫母
無幹點叫父

等睇女權閪反對

祖語

op mother fucker

推到俾人屌唯止

Motherfucker

本語

pish

Parent tongue 打和

見你真心膠
咁我話你知女權撚正正批評緊你講既文字例子係
"意識形態既語言結構打壓左女性既話語權"
確實荒謬至極

母語/mother tongue 依個TERM用母係因為一直以來BB仔多數都係呀媽接觸語言. 而小朋友多數第一隻講到既字就係"ma" (世界上既BB都係咁), 所以先叫母語, 如果要改最多係改做第一語言, 點都唔會同父有關嫁啦

爺語

樓豬男權撚，可以同女權素食撚做朋友

我係呢件事上面好被動 又冇出去示威搞破壞搞著人
和平理性冷靜咁去討論都要俾自己友屌
到底係港女調教到你咁定你係SPY

女權撚雙重標準不願面對

咁個「嬲」字點計？
男多過女好似都唔太公平

改為First Language較少爭議

清好有學識 睇嚟有好多成語都要改哂佢

公平起見
大學收生要男女數目均等

你reading 拎幾？

睇唔明呢篇文係反諷女權？

女權爭取嘅所謂男女平等根本唔平等

佢哋將自己放係弱勢一方R 著數

根本同中國將自己放係發建中國家咁無恥

同埋你答嘅嘢根本弱撚智

ching 好ball

lmf
lff

Vaterland!!!!!!

唔睇都唔知原來大學男女比例係大約4比6
中間差成幾千人 男性心身智發展比女性慢 因為咁搞到男人少咗機會讀書真係好唔公平

航空母艦

點解唔可以讀gentleman先

屌你老未。女權咪都係一樣。我地幫自己爭取下有咩禁無聊？

原本就係因為男生比女生遲發育
所以當年男生升中時 係有加分
不過有女權人士 就話咁樣係對女生唔公平
所以教署就改左男生無得加分
之後結果係點?
咪係男生升中去頭幾個志願既人數大減
你睇返升讀大學率
都係女生高過男生

咁愚公移山算唔算偏頗？

好撚正 屌

偏頗邊面？
點解公一定要愚？

係呀，得女性可以來m同生仔係對男人既不公來，
憑咩女人先有來M同生仔既權利？
咁樣係母權主義對男性既打壓，係暗示緊男性係無能而必需依靠女性。
男人都應該要有用衛生巾同生仔既權利，
發明衛生巾呢個產品正正就係母權打壓我地現代男性既最佳證明，
而女人生仔就正正係剝削左男性生育既權利，
以上兩樣都完全係母權打壓我地新時代男性鐵一般既證據來。

west virginia mountain mama

咁母乳 呢個字咪有問題？
唔通日後男人要。。。

男人之家唔好同班女人咁小氣啦

就係你班撚樣乜都讓讓讓
班閪女權先愈黎愈撚痴線
望下連登班仇男豬閪

你咁講係咪想暗示女人好小氣

女做中間唔公平
就好像兩個男待奉一個女咁

呢個係傳說黎
你話宙斯變女人得唔得？

Mother Earth
城市、國家有時都係用she

When natural realities (the moon, planets named after goddesses, rivers, the sea, hurricanes, the soul) and social realities (a city, a country, an army, the Church, and others) are personified as feminine, she denotes them as well.

無謂學婦孺之輩斤斤計較

點解男人就要大方，女人就可以小氣，女權要平等，但次次講到女人就係受害者

唔好咁肉酸啦

應該改做human tongue啦屌 根本係姓別歧視

subject language

主語

你唔係呀媽生出黎嘅？

第一語言囉

你老母生你個陣你老豆無份睇著你同你老母？

因為通常都係老母教 如果老豆教 可以叫腐乳～

乳字就諗到女性！？咁你啫係物化女性！！

On9仔收嗲啦

咁男人胸你會用乳房定胸膛去形容呀 大佬

樓主係 Fatherfucker

Motherboard ❌
Main board ✔️

答岩題目有奶食，答錯無！

用 native language 呢個中性字最好

Perpeople

活捉

屌你又係胡紅玉條仆街

男人夠有

所以有時會叫母語做第一語言

外國人喺香港學校讀書上中文堂會叫第二語言學習

連登都好多女權撚 女權撚真係特別on9

以前高登係好少人會睇唔出樓主想做咩 更加唔好話會有人打一大篇野黎話樓主唔啱
但lihkg真係好多呢d人 睇到我起雞皮

咪first language 第一語言

笑死

憑咩得男性會射精?

一早唔係大唔大方既問題
已經去到市民既權益沖突

女權咪一撚樣

男人出聲就肉酸，但宜加班女權就係做緊同一樣既野，唯一唔同就係女權要平衡男性既優勢，但同時要維持女性既好處，口講就要平等，實際就係要拎盡著數

係咁簡單就好
但係事實唔係
me2單野已經唔係平衡優勢咁簡單

啲女權閪又去撚哂邊
駁唔到又話返男人轉頭

其實想講好耐
點解「他」係叫男仔它
明明人字部乜鳩都冇表示
男性既象徵係邊個位

上面講老母板
係咪peopleboard

有個B一出世喊係屌出聲
都幾有趣

Parent tongue
打和super

native language

Mother nature

啱 梗係要振夫綱 唔好比啲賤女人咁得戚

冇錯
他應該改做男也/凸也 先夠剛陽

南乳

Motherboard 用嚟插嘢 都合理